大學學科數學程度

除咗數學系之外，邊科數學最難？

physics

math and physics, 不過摺左lu

Engine

唔係話推翻咗決定咩？

phy難d,n展黎黎去去都係linear algebra, ODE/PDE, multivariable calculus,頂多加埋probability,重要著重application,proof講得少,所以唔難讀

少proof就唔難讀...
相對架姐...
除左數系物理系 又有幾多科會重proof數...

唔係好明你想表達咩
係咪姐係少proof都可以好難
咁相對又係相對啲咩
最後果句係咪排除左phy因為要proof數太難無比較既價値

Quan fin難唔難
要學stat stochastic process time series
又要識numerical analysis

利申：19engine仔

唔洗proof easy

engine啲數係多但好膚淺，數學之外，stat同actual science, financial maths最少拍得住。

咁係咁多engine科（EE, civil , mech) 黎講 邊個數難啲

EE

點都唔會係經濟

ee

n展著重application,其實咪又係操數鳩計就搞掂,最少我讀n展數係得linear algebra d concept好難明,純粹計數就好易

phy都睇邊隻

theoretical physics應該走唔甩數最難

呢個都公認細電架喇
細電堆數簡直大伏黎

agger

pure難度遠大於applied
engine個啲機械式咁計冇乜技巧可言

structure

理論物理精研組

ee>EE>mech>civil

Comouter science 啲數又點睇

細電伏喺邊？想知多啲

microelectronics/semiconductor嘅quantum mechanics都有排玩

唔認同
要機械式咁計嗰啲course通常都講到1999，學生一知半解就去考，難度倍增
相反pure嗰堆佢會俾時間你明佢噏緊乜，易讀好多

我堆analysis平均比其他數學科高一個grade

應該咁講
applied肯操做多啲就會覺得易
pure冇呢隻歌仔唱

睇你用咩方法讀書嘅姐
我平時齋睇唔操，所以applied對我嚟講好困難

究竟數學系嘅數係咪真係最難呢

QM

答係 唔會錯

未必，要睇你讀咩數

我覺得數學系難好多喎
全部proof
可以成份卷冇數字
利申n展狗

咩數咪都歸落數學系

香港ug來講最難咪中大 數精/ 科大 高級純數

我覺得EM同DSP堆數先攞命

好佩服果班大學讀數既人

Fourier transform Maxwell equations 2樣都有讀

EM唔係你地必修既科嚟架咩

Fourier transform我都有讀
去到telecomm層面直頭要一眼就出到個Freq pulse

Maxwell既diff form就冇讀

btw依家喺科大等見你地Prof

細電狗都唔讀
汪汪

你冇讀姐

em唔一定讀啦,3字讀3個就夠,大把人避開em唔讀

EM都唔讀好打極有限

btw見完Prof原來佢識JB

你見邊個?想黎讀mphil?

未有Offer唔會開名住
總之唔係讀PG

利申唔夠GPA同能力讀MPhil

剩係可以講關Microelectronic同Device有關

btw佢竟然驚訝我地Power e會講咁多Device
但我自己覺得普通料-,-

VDMOS GTO SCR Triac Thyristor IGBT schotty diode唔係間間都會講既咩-,-

香港prof?power e我唔知,冇讀